\section{Glosario}
\label{sec:glosario}
Glosario de los elementos principales utilizados de Android Studio, basado en la documentación de Android:
\begin{enumerate}
	\item Activity: componente principal de la interfaz gráfica de una aplicación Android. Corresponde con la ventana, con la que interactúa el usuario.
	\item ConstraintLayout: Layout que permite crear diseños grandes y complejos con una jerarquía de vistas plana. Los elementos disponen de unas restricciones que relacionan su posición con la de otros elementos, de forma que se crea un diseño responsive.
	\item Container: hereda de la clase FrameLayout. Se incluye en una Antivity y permite cargar diferentes Fragments, de forma dinámica.
	\item Fragment: es una sección modular de una Activity, con ciclo de vida propio. Se puede utilizar en varias Activities o combinar varios en la misma.
	\item Intent: objeto que permite la comunicación entre componentes. Puede: iniciar una Activity, iniciar un servicio o transmitir una emisión.
	\item Layout: el diseño de la interfaz de usuario. El tipo de Layout utilizado, define la estructura del mismo.
	\item TableLayout: objeto ViewGroup que muestra elementos View secundarios en filas y columnas.
	\item TableRow: objeto LinearLayout  que distribuye los atributos hijos horizontalmente. No es necesario indicar los espacios entre los atributos en el fichero XML, porque TableRow los distribuye automáticamente en el espacio disponible. Se emplea dentro de un TableLayout.
\end{enumerate}

\newpage
